公民廣場大台騷動親歷記

啱啱同一班萍水相逢嘅巴絲打喺旺角食嘢食到兩點，想趁自己記憶仲清晰嘅時候寫低幾句。

今日公民廣場嘅大台騷動，我由醞釀到結束再到事後都有第一身參與，我諗我可以講幾句。

成件事嘅緣起，在於遊行大隊伍抵達金鐘之後，大台上面揸咪嘅人似乎完全唔識發言，講嘢長篇累贅不止，話題亦切唔中重點，一直只係圍繞環境保育嘅論點兜圈，完全無法切中港共政府燃燒公帑進貢北京、每日百五所帶嚟嘅人口政策漏洞等切實重點，更無點出香港現今一切問題都係體制問題嘅大哉問。更有甚者竟然當場dem beat，大呼「守護守護守護守護孩～子」，極盡膠化抗爭之能事；或有人提出「政府有無回收玻璃樽造砂填海」等膠問。眼見現場群眾不斷流失，台下眾連登巴絲聽之不能隱忍，於是就喺連登一個post內集結，約定要出去發言，扭轉現場輿論形勢，使討論回歸真正時局重點，並且試圖呼籲群眾轉場美領館。

之後嘅過程，就係幾位巴絲由台右後方走出要求發言，姚松炎見狀立即以身護咪、台下黃絲群眾蜂起騷動，要求巴絲除口罩之餘甚至上前試圖扯開各巴絲，並且一路大聲喧嘩阻礙發言，直至土地正義聯盟一位工作人員出面勸喻，嗰位巴打先至有幾十秒發言機會。

坦白講，如果你要我評價，佢哋嘅行動係有瑕疵嘅，喺佢哋出嚟前一刻我都有特登走過去同佢哋講不如借住大台俾台下群眾提問嘅機會輪候一轉上去講自己嘢，個觀感會好過你直接出去搶發言權，但當時箭在弦上不得不發，我亦都尊重佢哋嘅決定。

佢哋嘅論述或者都係欠深思熟慮嘅，畢竟今日出嚟嘅好多人都係為咗反對東大嶼人工島，你貿貿然走出嚟要人哋跟你去美領館要求取消《美國——香港政策法》（香港關係法），大部份群眾當然係不明所以，中間需要一個鋪排、需要一個轉接、需要向群眾清楚解釋到底依家香港所面對嘅真正問題係乜嘢。

但係大家要記住，點解佢哋會覺得需要走出嚟，係因為大台上面揸咪講說話嘅人往往不知所謂，成晚嘅發言入面基本上只有一位阿姐講嘅說話係有水準、能夠切中香港現時所面對嘅問題。家庭團聚，你講到大灣區咁好，咁咪上大灣區團聚囉，咁樣土地問題就減輕好多，唔需要起人工島啦。

今晚出嚟嘅呢一班人，雖然大家素昩生平，但係我都感覺到大家係有心嘅。好簡單講，當我哋知道有一位巴打被警察帶走之後，我哋都發散人手去搵佢同幫佢搵律師，最後確定咗佢喺中區警署嘅時候大家都過咗去了解，直到律師嚟咗、解決咗問題之後大家先至離開。

佢哋作為一班臨時集結起嚟想真正帶出問題嘅素人，實在唔能夠對佢哋嘅表現苛求太多，佢哋好多都係憑住一份真心去做、去講大家認為真正應該要做、要講嘅事。我到呢一刻我都認為，雖然佢哋嘅行為表現唔能夠令所有人都滿意，甚或可能有啲粗糙，但真正應該反省嘅係大台，係嗰個模糊焦點、膠化抗爭、辜負群眾時間、汗水同心力嘅大台。

PS：麻煩神鵰俠侶見字加返我TG

自推，希望大家可以真正了解返件事，最好順手同身邊嘅人解毒，唔好聽信某啲人一面之詞嘅指控。

啡髮巴打?

件衫最顯眼嗰個，狙擊手開槍一定打我先

無悔

嘩屌你講衫真係load唔到無印象

得我淺色系咋嘛，你哋全部都係黑色或者灰色

好似知係邊個了
不如加個tg

Respect

你係邊一個

口罩又唔比帶,野又唔講

其實我自己都幫唔到乜嘢手，走上前面幾個巴打先係真漢子

已經唔知聽咗幾多句「光明正大使乜戴口罩」

嘢又唔比講

推

其實原本成件事都冇乜野
都係叫做拉拉扯扯冇暴力
點知分開個陣無啦啦有個口罩友好似唔服氣轉身一野扑落人地個頭度
幾廿部機影住
又變成左CCTVB既武器了
等睇聽日新聞點寫

邊個搶邊個咪？

香港靠班左膠撚屌飯民死撚緊，咁多年都係呃飯食，搵夠即刻退休移民，同班官一撚樣。

奈何左膠吹雞次次都多人過本土派，呢個結唔係一時三刻可以解得開

同樓主一樣，睇到晒成件事
好同意個論壇搞得幾差下，唔知係發起既組織冇經驗定點，主持又麻麻地，成日都接唔到嘉賓/觀眾既說話。明明召集到一大班人去遊行，但去到公民廣場就留唔住班人，去到後段現場已經有大量空位 雖然佢地講既有幾個pt都幾好，但同想像中差太遠
係我都打算早走既時候就出現左騷動，佢地係後面突然出現又戴晒口罩其實姚松炎嚇親唔俾咪都好正常 支持佢地呼籲，但咁做惹嚟反後果都好正常
不過其他人鬧佢地戴口罩真係好無奈，又叫囂意圖蓋過佢地班聲

我個頭最撚突出個個

嗰個綠色口罩友我哋事後睇返巡邏影片先見到，明明大家都係不約而同戴藍色口罩，而且成個醞釀過程都無人見過佢，好鬼

長毛？

唔係

其實佢地係個鳥籠到圍爐，個咪細聲到係閘就聽唔到中間up乜9，點解要咁在意佢地講咩~

今次群情洶湧，可以講係機會難得；由得佢哋大發膠論，只會白白浪費機會，坐視群眾流失，咁不如搏一搏睇下帶唔帶得返起成件事，奈何功敗垂成，但至少有嘗試過先

瞓前再推一推，自己個人要叉叉電先

所以話
泛民一日唔全滅一日都唔洗旨意爭取到啲乜野

加上今日戰線分開咗兩邊，
有大部分巴打都去咗美領個邊。
今日冇陪到你地講聲對唔住。
下次prepare同present返好啲就得
多謝你地嘅付出，記得唔好因為人地誤會而遭到嘅指罵而唔開心。
好少事嫁咋!!!!!!!!

今日好開心見到好多巴打都有去，
即使左膠遊行真係好鳩，但都唔好灰心，
因為再冇分裂嘅本錢，大家都係命運共同體嘅一部分，
只係一少步一少步慢慢地舖上去，
我相信有一日香港獨立一定會發生

我冇響現場 可能巴打們做法未係最好
但其實就算再做得好 泛民班人都會諗方法抹黑到你係鬼咁
因為佢地只接受到參與既人聽哂佢地話
用佢地既方式去反抗
唔會接受到有其他聲音或意見
雨傘時見識過

想問下遊行之後搭個大台咁？定平地咁講野冇人搭台

平地，冇台

瞓醒自推

見識過雨傘金鐘人就知左膠大台幾恐怖

平時叫你哋讀多啲書搵多啲錢好似害撚咗你哋咁，咁既質素想獨立，左膠都未贏到呀！

大台，毒果都係暗紅，有咩關建時刻就會轉軚/曲線散場

其實去到最尾都無人嗌過乜嘢獨立口號，最主要係睇唔過眼大台膠化因而想帶返個討論去返個正確嘅重點，而唔係討論回收玻璃樽造砂填海

你邊位有資格評論人哋講啲野膠唔膠呀？

我相信喺公民廣場嘅巴打已經盡咗力
只係估唔到啲左膠對共狗都無咁狼死

不過可能好似上面巴打話齋衝大台嗰陣好多真正義勇之士已經出發去咗美國領事館，搞到現場支持你哋嘅人少咗好多。我都係其中一個，本來跟大隊去到政總，聽到大台廢嗡已經覺得好煩，聽見你哋話衝我都諗住去台前準備支持，但見學獨聯話出發去領事館嗰陣我就跟咗去，亦見唔少人一齊撤離咗公民廣場，當中我諗都不乏呢度嘅巴打。成條隊沿住海富天橋行嗰陣目測都有四五百人。

如果我哋一開頭入嚟公民廣場踩完大台再一齊去領事館，咁嘅部署應該會比較好

人地d「聽眾」係想聽小麗planB人哥將會推倒共產黨惡法人工島 究竟有幾惡，你去講埋d實際野，真係雞同鴨講。
唔係人地叫論壇你就真係以為有得論？
選舉譬獅大會黎炸

辛苦曬巴打

推
其實都係一場誤會
台上台下見口罩就第一時間以為係鬼
素人就以為佢哋不惜出手保大台

冇辦法啦，始終四年前嘅嘢對大家都影響太深。

事後自己檢討都講話其實傳統泛民搞嘅集會一定好中意搞呢啲群眾發言時間，而就算係做個樣都好佢都冇理由完全唔俾你上去講嘢，下次其實可以就咁去排隊輪候講自己嘢就OK，帶動到群眾情緒先至考慮其他嘢。

噉不如依家諗定啦屌

支持！當時我都係現場，果班左膠真心弱智

其實可唔可以客觀d睇件事
事實上喺你地冇經同意下搶人個咪
就算你地發言幾勁都係錯
你地真係想表達意見
自己搞個集會圍爐
無謂搞尻人地個party同消費人地集會個知名度
你地仲要講到好似人地迫你地搶咪表達意見
其實可唔可以發省下自己

東大嶼人工島所反映嘅，就係目前香港所面對嘅社會問題都係體制問題，而解決呢個問題、解決呢個體制嘅希望，在於自由世界喺新冷戰嘅勝利。

在環保問題上，林鄭喺《施政報告》中專橫獨斷決定填海1,700公頃，嚴重破壞香港海洋生態、阻塞海上航道，而成件事嘅時間竟然喺所謂「土地大辯論」報告發表之前。當中所反映嘅，係現行「中華人民共和國香港特別行政區」體制下，一個毋須向市民負責嘅政府嘅跋扈專斷，佢哋可以為咗各種目的而肆意破壞香港環境。佢哋無為香港嘅未來生態負責，係因為佢哋從來都唔係向香港人負責。

在房屋問題上，林鄭宣稱東大嶼人工島係為咗解決香港人住屋問題而建造。呢件事看似順天應民，但實際上香港人之所以面臨房屋、土地問題，核心原因有二：一、人口政策不負責任；二、房屋土地資源分配不公，無法達致居住正義。呢啲問題，正正就係現行「中華人民共和國香港特別行政區」體制下所帶嚟嘅問題：因為香港在體制上從屬於中國大陸，所以我哋連大陸嘅移民人口審批權都冇，只能每日坐視150人落嚟迫爆香港。因為香港政府在體制上唔需要向市民負責，選出特首嘅唔係香港市民而係嗰啲大地產商特首選委，所以香港政府一直唔敢得罪大地產商而寧願犧牲一般市民利益。

香港依家一切嘅問題與苦難，大部份都係「中華人民共和國香港特別行政區」呢個體制所帶嚟嘅，香港人如果要徹底解決呢啲問題，唯一辦法就係徹底解決呢個體制。縱觀國際大勢，依家新冷戰已經揭開帷幕，正正給予香港人解決呢個體制嘅機遇。所以我哋要向國際社會堅定表明：香港市民喺新冷戰當中同自由世界站在一起。

為咗爭取自由世界早日取勝、香港人早日解放，我哋邀請大家一同向美國作出取消《美國——香港政策法》、改立《香港人權民主法》嘅呼籲。其一，係為咗阻止中共再利用香港做白手套、敗壞香港名譽；其二，係為咗堵塞中共經濟逃生門，加速自由世界嘅勝利進程，最後先可以解放香港人自己。

我在場，其實真心覺得唔洗搶咪(唔肯定你地之前有無同主辦講要上台)

其實見到佢講完之後開始俾台下提問發言已經係準備要去輪，但只能夠講嘅係一來大家都係素人，操作比較粗糙；第二就係大家同大台始終係互不信任。所以當巴打提出要發言嘅時間旁邊係有人傍住以防萬一，然後我亦都相信姚松炎當下見到係會怯嘅，於是佢下意識保護枝咪，於是大家就開始心急，件事就開始急轉直下。

好老實咁講琴日大家都知道哂咩事都已經有清晰明確既目標先出黎遊行，佢地只係又重複講起始經過分晰數據 我完全睇唔透到咗依個時候佢地既思想係點諗，原來係搞講座呀咁咪求期租個場咪搞掂，今朝睇新聞作用係零，重洗只以九西區投你地？

點先可以同歸于盡

所以班左膠發火都合理，雙方係4年黎失哂互信

公民廣場咋唔係公民大台

其實都係，國際間所謂失去戰略互信就係咁解

多謝巴打幫手推Post

自推

騎劫la

民主黨條水
有人話
而民主黨係相對親中
唔同共和
有人咁話

根本個大台係九西補選嘅造勢大會前奏

呢啲賣廣告機會佢地點會比其他搶咪

再者，啱啱九西 dq 左劉小麗，而且加上填海呢個咁大爭議嘅 project，班泛民梗係將呢兩個無關係嘅野連埋一齊，目的都係為票者。亦係成個遊行嘅 hidden agenda。

要令大家覺得反填海 = 支持泛民，所以就解釋到點解佢地咁唔想比人搶咪，叫群眾去美領，如果發生左佢地就無光環㗎啦。

點解自己唔搞遊行 等泛民黎搶咪？？？

支持樓主做大台